黑洞首張照片公開 基斯杜化路蘭《星際啟示錄》呈現得最接近

由全球200多名科學家組成的研究團隊，昨晚公布了人類歷史上首張黑洞照片。
在此之前，人類都喜歡在不同科幻影視作品上探討天文學現象，包括由基斯杜化路蘭（Christopher Nolan）執導的《星際啟示錄》（Interstellar）。當時電影準確地對對科學描述而備受讚譽，當中最令人難忘的場景之一，相信是對黑洞描繪的一幕。沒想到，與首張黑洞照比較下，當時劇組對黑洞的想像，甚至設計，都沒有太大分別。

在2014年上映，由基斯杜化路蘭執導；馬修麥康納希（Matthew McConaughey）、安妮夏菲維（Anne Hathaway）及謝茜嘉謝西婷（Jessica Chastain）主演的《星際啟示錄》掀起一股太空熱潮。電影當時特意找來加州理工學院物理學家Kip Thorne擔任科學顧問，所以當時電影出爐時，不少人都讚嘆戲中對蟲洞、黑洞及相對論等描述相當準確，這或許是當時其中一個成功因素。當時Kip Thorne透過科學理論方程式來估計黑洞的面貌，如今科學家日前終於證實了黑洞的存在，並公開了它首張的照片。巧妙地，首張黑洞照片竟與基斯杜化路蘭及Kip Thorne對黑洞的預測圖相當接近。或者要挑剔之處，就是戲中的黑洞還附有一層光環圍繞著。

當時Kip Thorne特意為《星際啟示錄》撰寫一本書去為大家解釋電影背後的理論。他當時指出圍繞著黑洞的吸積盤（accretion disk）是「沒有活力及低溫–大約是太陽表面的溫度」，所以在電影中觀眾能夠看到周圍的氣體和塵埃圍繞著黑洞。而電影最精確之處，是Kip Thorne是根據愛因斯坦的相對論計算出來，所以是非常接近真正的黑洞。而麻省理工學院海斯塔克天文台的博士後研究員Kazunori Akiyama也表示，電影圖像與首張真實黑洞照並非大家所想的不同：「《星際啟示錄》的圖像幾乎正確！」他續指出，當時觀眾是在土星的角度出發，而今次的圖像是從M87星系出發，所以電影所描繪的黑洞是更加明亮：「因為他們更接近黑洞！」

最厲害的是，《星際啟示錄》是由電影監製Lynda Obst及Kip Thorne繼《超時空接觸》（Contact）後，再度合作的電影。而在今年初，天文學家收到來自外太空的電波訊號，沒想到，3個月後，兩人的電影續成功預測天文現象。除此之外，由羅拔柏迪臣（Robert Pattinson）主演的《High Life》同樣預測了黑洞的影像，而他們戲中所展示的黑洞均與首張黑洞照片非常接近。

屌 你預測得似又點
科學方面係做得貼近現有理論呀
但你拍得差呀嘛
套戲一忽忽，調度差、冇想像力、繼續配樂轟炸
唔似得Kubrick當年套2001太空漫空咁
太空物理模擬得似之餘 調度一流 係配樂配合畫面
而唔係轟炸 簡直係巧奪天工

差?邊撚度差呀？睇下！睇下！邊撚度差呀？屌你老母！
死o靚仔！拋我浪頭？屌你老味！

Shazam !

個個post都見你條on9仔係度屌路蘭
咩調度力 又乜乜柒柒

( Show Blocked User - 萬世師表欣師 )

差好遠喎。一張暗紅色 一張光到乜咁。 仲有形狀都唔同

事實
主流意見

路蘭呢到唔屌得架
rip

I know

未死過咩 電影界紅太陽都夠膽屌

推廣下其他真正電影大師啫

Nolan真係唔掂呀嘛

Nolan呢個導演不嬲俾西方影評人評為過譽
最主要係佢作品只係追求劇本結構上複雜
但場面調度差、冇想像力
文戲好多時都只係一個大頭講嘢就算
（大量IMAX大頭TVB式講對白鏡頭）
撚鏡頭功力唔夠，調度差就用配樂炸你拉返觀眾注意(dunkirk直情得個嘈字）

Interstellar個顧問早幾年憑重力波研究拎咗諾貝爾獎

無問題吖
我咪話佢Research方面好勁囉
但電影本身唔得

Marvel又贏

幾時有講寫實係好睇

點贏10條街，知唔知nolan偶像係邊個？星際入面致敬最多嘅又係邊套戲？

同埋2001出時影評唔好係一回事，但冇人會質疑Kubrick 技藝。

呢套嘢佢只不過係想整套2010S版2001,為其注入自己風格同情感，但失敗，尤其係後者。

唔講佢一貫上面講左既缺點

依印象搵到部分負評interstellar，我都幾同意：

「戲劇性相當之弱，宇宙的鏡頭很美；以三個小時的電影來說非常趕，設定上似乎不太完滿；劇本對話和表演都不太出彩；相當多向2001致敬的鏡頭，所以粉絲或許有一看的理由。」

「除了少數全景特效鏡頭，通篇嘮叨+特寫+淺焦，達不到2001的默片式太空景觀，好歹要像地心引力那樣運用景深進行視覺化展現，堅守IMAX膠片拍攝結果全用來拍人臉，想普及科學知識科普片都比你深入淺出視覺性強，這貨根本就不是太空電影不是sci-fi整個一melodrama。All you need is love？滾吧」

「諾蘭懷揣著普魯斯特寫似水年華的心最後卻拍了一部浸透著地攤流行文學價值觀的電影。」

「如果看過手塚治蟲的火鳥，就會發現這片子的想像力貧乏的可憐，每個極小的梗都用恢弘的場面和極長的時間來表現，每分鐘都膩歪的想睡覺，期待下一秒導演來個驚天大逆轉，結果莫名其妙的完了。」

“Interstellar is a bad film. It’s a bad film currently hoovering up five star reviews from the mainstream press. It’s a bad film that will most likely do gangbusters as audiences flock to it in droves to enjoy the 3rd act in the “McConaissance Era.” It’s a bad film that's packaged some of the lowest, most often copied forms of its genre and is going to impress unsuspecting audiences who haven't seen its more impressive forefathers.

To make a glib and poorly put together pop culture tangent, Interstellar is the Steven Fry/Russell Brand of science fiction blockbusters. It’s what a stupid person thinks a clever film looks like.
Reining in my hyperbolic vitriol, Interstellar is a three hour testament to everything that works, and consequently fails about Christopher Nolan's approach to filmmaking, so to unpack what makes Interstellar the thing it is, you've got to unpack Nolan's shtick.

The problem with Christopher Nolan's approach to filmmaking and Interstellar by extension, lies with his inability (read: failure) to grasp the need for humour and subtext in storytelling.”

咩叫拍到一忽忽
樓主覺得套戲拍得屎 點解唔仔細描述下點樣一忽忽法 講d唔講d 純粹拋過point出黎就當解釋咗
想人覺得套戲真係拍得差 你都要拋d貨出黎先討論到架

係咪智商有問題?

得吖
遲啲開個post逐套戲詳細屌
負呢套就上面cm引述果d都簡單講左下
（Following 同凶心人係好片，唔屌）

你直頭嚴重弱智添

你邊句係回應我

同埋我邊句係引專家/出名影評人

算9數

「Nolan大概是當代最成功的電影人，他的成功不但是電影，而是成功塑造了自己的fans文化。Nolan的電影本質是用“藝術來包裝商業”，而他的fans則認為他是“用商業在包裝藝術”，這是本體的分別。通俗商業片的觀眾以為自己看懂了藝術，突然有了深度，他們拼命維護Nolan，實則是維護自己突然自我感覺良好的品味，維護的是那份優越感。」

全部都係同感，而且係唔專家
仲有你無啦啦整句咩寫實唔係一定好睇，反之亦然
好九唔搭八
從來冇講過「寫實」對兩者之比較
只係陳述咗兩套都好fit現實物理

我話星際寫實 根本唔關事
重點係電影本身拍得唔好

你重複我句論點把鬼咩

唔覺得差
帶出到距離同時間嘅無奈同無力感
大空人開發宇宙種種矛盾犧牲付出寂莫同堅持
套野本來就唔係想快同刺激
最起碼當時套戲引起好多人感興趣討論宇宙嘅話題

而且我講2001場景調度勁、用配樂用得好
你就講咩劇情慢，
而2001根本就冇所謂劇情可言

我批評Nolan用配樂用得差、亂轟炸觀眾
大量時間用Imax拍大頭tvb式講對白無撚聊
毫無意義咁用技術
你就講咩起碼有高潮
你覺得高潮咪又係HZ功勞

你全部都係講你感受，都唔係講緊個導演拍成點

Ok吖 唔話你係fans
但你回應人個論點先得架
唔係9up咩有冇道理
咁耐你淨係講咗「好睇」、「有高潮」
幾時真係實際駁我批評nolan既point同引用既point

睇左 杜拉格斯 化
仲入黎諗住睇惡搞圖

拍得似又屌 乜都屌一餐

哇屌 你真係唔識架wor
2001本身就唔係以present劇情做出發點
何來要攞咩平衡呀？
你咁講吖。尚盧高達咪食屎？仲要最後果啲直頭係”video essay “

Again 都話重點唔係咩寫唔寫實囉係技巧、場面調度、配樂應用

再次亂打稻草人，邊個同你辯論，你同我又邊句真係具體講出左咩藝術鑒賞評論出黎。你覺得悶，無損佢導技勁。啫係你覺得美斯踢波悶，無損佢入波次數同對球隊貢獻

最後都係果句啦，邊個同你價值判斷呀，依家講緊導技呀，講緊nolan能力呀，仲要無啦啦無前提下結論乜電影娛樂而言「我相信」

唔係我暗示係nolan自己講

乜撚一刀切呀？你邊度有反證過程呀？
你只係講左個stand pt
你留意返我講乜啦
星際啟示錄係想整個現代版有情感元素既2001
而佢係失敗左，我引述d影評都簡單講左啦
你邊個論點有反駁過

你唔識高達唔緊要呀。咁你會唔會屌9王家衛無戲劇效果吖

咩叫明顯無咁重要？我論導演功力，你話唔重要就唔重要呀？你唔覺咪你自己感受囉，我答返你陳述我咩感覺冇意思架。講個技術性論文呀大把啦呢幾十年

歌乜劇呀又。亂整個立場出黎又冇論述
Musical film唔撚係電影呀？

同你講野真係9唔搭8

下！你望下我樓頂講乜 你回乜啦

屌那星 個因邊個起呀
邊個表錯情

唔想
因為邏輯上我冇錯
我亦盡量回應你另外既論點

哇又亂打我稻草人

大佬呀。你組織下先
中
Kubrick 用配樂用得好 vs nolan用得差 疲勞轟炸

係咪同一個比較點先

我有冇講「2001比星際有劇情」先？

我地永遠未講到入肉 已經有回應問題既問題啦

2001無劇情無問題，inter用得多imax大頭就屌

你自己loop返上面個logic line

乜依家係比較緊兩套戲，而唔係講緊interstellar係咪一套好戲？

1. 我有比較在先

2.星際啟示錄唔係一套好戲

星際啟示錄確實唔好睇

我就打得清清楚楚

你帶出另一樣野都回左你

唔想再重複

咁你要論證inter係唔係一套好戲而唔係拎2001同佢比

同埋你啲pt好空泛，得imax大頭呢個pt係solid

樓主只係懶係特脫俗既戇鳩仔

洗撚理條友咩 得啦佢係全世界最撚清高個位啦
知你見解獨到 世人皆醉唯你獨醒

佢拍呢套野有部分基於2001
可以係分論 唔係同一個點

佢仲空泛啦「好睇」、「有高潮」講撚咩

我引左大量pt 你有心討論就拉上去逐一回啦

2001同星際都有得比較

2001係近代太空片嘅啟蒙，星際係現代太空神作，兩套嘢差成40年，2001神在畫面同概念，星際神在感情同對時空概念嘅表達，再加上大量物理學家做顧問

點解一定係其中一套神作，另一套係垃圾？唔可以兩套都係神作？

基乜鳩，畫面上嘅致敬咋...

講到好似個配樂都係nolan作既咁

樓主好型好識欣賞電影

屌

應承我，答完你，還原基本步，逐一回應我第一頁每一個pt好嗎？唔好再講d不著邊際既野。

2001套戲唔係以present劇情為目的
你批評佢「劇情慢」緊係on居啦
電影形式同目的可以有好多種
我舉高達、王家衛咪例子囉

2001配樂用得好，係導演執行上功力問題
而唔係電影形式之不同
當然可以用黎反襯nolan係inter用得差啦

路蘭套戲除左入左黑洞嘅劇情都係問過天體物理學家kip thorne 先寫出嚟，要現時物理學上合理先寫，而 kip thorne 都寫左本書講 science of the interstellar
而無耐 kip 因為證明左重力波而攞左諾貝爾物理學獎

nolan

成隻貓眼咁

又屈我
亂打稻草人唔會令你9up變為事實
Nolan忽略畫面同情節嘅關係
係present 角色之間對話只用tvb式大頭+配樂
大場面全部都係一個個短shot
而冇係空間上調度既創作
我話佢用配樂配合得差，濫用，你就話首歌好唔好
重點在運用，唔係首歌點

你講左句「好睇」、「高潮」就當係
幾時有解釋過吖

咁樣只係凸顯到你俾人指出邏輯有問題
冇腦咋 傻仔
你present劇情係咪要用配樂呀？
佢係咪事實都係用左配樂呀
而家咪話佢用得差囉

下面果段直頭on9
我係比較緊 用配樂呢個技能
你就改成我第一個論點
電影形式唔係劇情做主菜，點比劇情呀

唔好當改字眼就係先得架百痴仔

等你逐個pt應我第一頁啦
咪撚深潛呀
我恥笑你架

咁你又唔岩喎

inter確實係sell以太空為主題嘅劇情片黎架喎，佢劇情做得比2001好係應該嘅

反相2001冇以配樂為主題，純粹係佢做得比較好。

利申：鐘意inter 多啲

套野抄叮噹

1.睇清楚人比較點

2.冇話唔可以，但我個stand pt係2001神作，

而「另一方面」（再次強調）星際nolan真係拍得差

都係果句 有心討論 可逐點就第一頁討論
想引伸更多更好

上面有人幫我再次答左你啦

「inter確實係sell以太空為主題嘅劇情片黎架喎，佢劇情做得比2001好係應該嘅

反相2001冇以配樂為主題，純粹係佢做得比較好。」

喂 咁撚唔公平既 幾時應我點好睇 點高潮
同反駁我第一頁每個pt啫

主要前面幾部太高汁

路蘭套野為一差係入左去黑洞比五次元人救左返去,套野好好睇

喂你打泥漿摔角、東拉西扯、又屈我
改完人字眼當答左

我都未屌你精神有問題、蠢吖、定明知扮傻

Interstellar
8.6/10

2001: A Space Odyssey
8.3/10

Nolan 講其他戲都得
話Interstellar劇本好真係笑出聲
Interstellar 有兩條主線：拯救人類 同埋返去搵返自己個女
1.
我哋理清邏輯：
主角為咗拯救人類所以踏上旅程
經歷咗一堆災劫與冒險之後（耗費電影時長1.5粒鐘）
進入咗一個由已經被拯救嘅人類創造嘅五維空間
呢個五維空間超越咗時空 可以令到主角Send訊息比主角個女去拯救人類

咁其實解決「拯救人類」呢個問題嘅 係一班「已經被拯救嘅人類」俾嘅主角嘅啟示
簡單啲來講：天外救兵 TVB嘅劇本可能可以接受呢個level嘅

2. 成套戲大部份章節鋪墊佢離開咗個女之後嘅心路歷程
但係成套戲重逢唔夠幾分鐘就烈火雄心式出動去救第二個女主角
用咗套戲一半時間去帶出來嘅重逢 會唔會些許兒戲？

Nolan最叻嘅就係撚劇本 作為導演其實調度上就係用IMAX鏡頭去一個好epic嘅境令到成件事好epic 而唔擅長用鏡頭轉換等等去創造氣氛
咁其他戲我覺得佢有能力用劇本拉長補短（Dunkirk點解要分三條線剪佢都係呢個道理 將原本一個平鋪直敘嘅故事嘅所有高潮位堆埋一齊營造氣氛）
但係Interstellar除咗視覺享受上真係無得彈 同埋真係好符合科學理論之外
劇本好難話冇問題

1. Ok我認錯
打少左
主流電影評論nolan

2.我冇話主流上呢兩套點比分數

3.imdb個個都可以投票，你會唔會話the dark knight比英瑪褒曼電影更有價值

樓主擺明假膠引戰 竟然有人同佢認真討論

Btw 星際同2001都係神作 2001係講緊人類既歷史 點樣進化到超人 星際賣既係愛同時間 兩套表達既野唔同 無乜比較空間

吹Marvel係假膠
呢次認真

咁撚柒就唔好同人講啦

樓主小眾口味咪拎出黎乜乜柒柒啦

哇屌，你呢個有說服力過某人幾撚多

咁其實冇得比嘅 始終睇戲品味呢啲咁主觀
但係我幾buy 你上面quote 篇文話啲人維護自己
同埋錯啲位會認
呢個post 已經有版，認個錯有幾難 死都要自己岩
咁樣冇意思囉

咁不如回歸返cinematography係d乜
到底cinematography係唔係為觀眾?
如果係為觀眾
咁路蘭已經證明左佢吸引到90%既moviegoers
即係佢果套係成功
就係咁簡單
至於藝術層面既野
你拍部電影，3個鐘都影住一粒紅點
可能藝術成份都好高
但wfc

咁當年阿飛正傳睇到觀眾鎅凳離場係王家衛問題定觀眾問題

Dunkirk果度佢依舊打亂時間線，我覺得意義不大

Following 真係呈現到個氣氛同為謎底而服務
凶心人，因為劇本結構係主菜，有美學上創新
死亡魔法有twist 玩

呢套我真係唔知佢做乜鳩，為一貫風格而做
非為電影本身而做

香港果個年代d垃圾觀眾唔好攞黎講啦
d契弟睇開王晶

The Prestige 我覺得其實第一幕睇得明變雀嘅暗喻
成套戲基本上都唔洗睇落去 雖然我唔覺得呢個係Nolan劇本上嘅問題
利申：小弟一開頭無劇透下估中咗個Twist

Dunkirk我就覺得打亂時間線就係想蓋過佢根本唔知點樣拍史詩式電影嘅短板

咁美國都有一堆睇米高悲嘅契弟啦

咁人地公道好多既

！！！
Ching你最後果句 我大膽講全post最高質
蓋過缺點為目的就係問題！
佢身為一個創作者係為維持自己形象繼續呃fans
而唔係為創作更好作品去討好觀眾

on9仔

佢自己咪係好憎呢部戲lol如果唔係點會開po屌

Nolan呢條友過左海就係神仙
momento後作創作生涯基本完結

呢套我真係睇到訓撚左

王晶>>>nolan

Jm9

你用屎眼睇戲？

好想知樓主覺得點先係好電影
有冇例子

支持樓主 我唔會否認nolan係好導演
但佢真係現今最過譽既導演
佢得memento係配得上佢現有既聲譽
不過算啦 nolan面向既係大眾
樓主你係連登討論既對象都係大眾
明顯得你一個人有舉證 其他9成人都係盲屌
剩下一成明顯對電影藝術認識唔充足
連咩係調度 咩係好調度都回應唔到你
好欣賞你有呢個勇氣同毅力 加油
btw 最欣賞係你竟然認真同佢哋討論interstellar同2001 呢個話題本身已經係個笑話
我唸nolan本人聽到都即刻搵窿捐

星際其實入黑洞之前無乜問題....入左之後就

果1成入面，尤其係會員18號真係唔識架wor
鍾意9up都算，仲要logic fail
係咁講廢話，
「好睇就話好睇，唔好睇就話唔好睇」、「起承轉合」（佢根本唔知劇本結構唔一定係咁）
佢唔好講三角形有三隻角
完全冇回應講乜
改人字眼同意思同駁咗，再自己自稱「一刀切反駁」「反諷」精神勝利再屈你先係 9唔搭8

呢度我棄post算
班fanboy比我想像中盲目
得閒再詳細開post cut埋畫面逐套屌nolan

留名睇post

好睇咪得 屌你老母

全球笑話

班Fanboy係咪連Nolan寫劇本個Mindset都唔知
佢好多戲都唔係三幕劇來個喎 最好睇下Nolan嘅訪問比較好喎

利申：覺得Nolan係有才華嘅編劇，好嘅商業導演。但係好嘅商業導演同最好嘅導演差十萬八千里

題外話

謝茜嘉謝西婷（Jessica Chastain）

呢個譯名真係。。。

星際贏左係邊？
其實你完全無解釋過嫁喎

同意
interstellar係好撚悶好撚無聊 拖時間得黎唔見得個message有咩咁深奧
內容大意同表達都完全比唔上2001
2001個種劃時代既創作根本屌打
上面條友自己唔撚用心去理解一套電影就話人悶
as he said 時間一早就證明左2001
好想同佢討論下兩套既message
可惜條友講埋d廢話乜都無解釋過🤦🏻‍♂️

除左interstellar
記憶拼圖我都認為係過譽
表達手法的確創新而有趣
但電影背後既意思唔見得有咩特別
都搵唔到套戲既意義
inception都係一樣
好睇係好睇 但d節奏好奇怪
故意迫你思考而忽略左電影節奏既協調性
message垃圾 變左一套包裝得好有意思既罐頭戲
比鐘意睇avengers個d傻閪睇完扮有深度就非常適合